點解「聞」字會關嗅覺事？

明明就係耳仔

聞說

𨳒

我地祖宗一早就知耳鼻喉相通

知聞也。从耳門聲。
清代 段玉裁《說文解字注》
往曰聽。來曰聞。大學曰。心不在焉。聽而不聞。引申之爲令聞廣譽。

清朝都仲未有嗅覺既解釋喎

你時常在下午

釋義
[動]
1 聽到。如：「百聞不如一見」。《論語．陽貨》：「子之武城，聞弦歌之聲。」《禮記．大學》：「心不在焉，視而不見，聽而不聞。」
2 傳達、傳布。《詩經．小雅．鶴鳴》：「鶴鳴于九皋，聲聞于野。」《呂氏春秋．審應覽．重言》：「與仲父謀伐莒，謀未發而聞其國。」
3 著稱。《隋書．卷七七．隱逸傳．李士謙傳》：「髫齓喪父，事母以孝聞。」唐．李白〈贈孟浩然〉詩：「吾愛孟夫子，風流天下聞。」
4 用鼻子嗅。如：「入芝蘭之室，久而不聞其香。」《韓非子．十過》：「共王駕而自往，入其幄中，聞酒臭而還。」

來這裡寄信片

二千年前已經有咁用？

韓非子

好多口語係古時都係咁用
例如比啲野你嘅比，同錫曬你嘅錫

正字：畀、惜

或者稱爲本字

聞西